\documentclass[a4paper,14pt]{article}

\usepackage{comment} % Para comentar várias linhas ao mesmo tempo

%matemática
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

%diagramação
\usepackage{extsizes}
\everymath{\displaystyle}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{cancel}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{tcolorbox}

%tabelas
\usepackage{array} % Para melhor formatação de tabelas
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}  % Para linhas horizontais mais bonitas
\usepackage{float}   % Para usar o modificador [H]
\usepackage{caption} % Para usar legendas em tabelas
\usepackage{wrapfig} % Para usar tabelas e figuras flutuantes
\usepackage{xcolor} % Para cores do fundo de tabelas
\usepackage{colortbl} % Para cores do fundo de tabelas

%tikzpicture
\begin{comment}
	\usepackage{tikz}
	\usepackage{scalerel}
	\usepackage{pict2e}
	\usepackage{tkz-euclide}
	\usetikzlibrary{calc}
	\usetikzlibrary{patterns,arrows.meta}
	\usetikzlibrary{shadows}
	\usetikzlibrary{external}
\end{comment}


%pgfplots
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{statistics}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}

%colours
\usepackage{xcolor}



\columnsep=2cm
\hoffset=0cm
\textwidth=8cm
\setlength{\columnseprule}{.1pt}
\setlength{\columnsep}{2cm}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\geometry{top=1in, bottom=1in, left=0.7in, right=0.5in}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\begin{document}
	
	\noindent\textbf{6FMA126 - Matemática} 
	
	\begin{center}Revisão: equações e módulo (Versão estudante)
	\end{center}
	
	\noindent\textbf{Nome:} \underline{\hspace{10cm}}
	\noindent\textbf{Data:} \underline{\hspace{4cm}}
	
	%\section*{Questões de Matemática}
	
	\begin{multicols}{2}
	    \noindent Para quaisquer $a$ e $b$ racionais, temos: \\
	    \begin{itemize}
	    	\item $ax^2 + bx = x(ax + b)$
	    	\item $a^2 - b^2 = (a - b)(a + b)$
	    \end{itemize}
		\noindent\textsubscript{--------------------------------------------------------------------------}
		\begin{enumerate} 
			\item Resolver as equações ($U = \mathbb{Q}$).
			\begin{enumerate}[a)]
				\item $3x^2 - 5x = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-9y^2 - 13y = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
			\end{enumerate}
			\item Resolver as equações ($U = \mathbb{Q}$).
			\begin{enumerate}[a)]
				\item $2(x - 4)^2 - (x - 4) = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $2(3y - 1)^2 = 3(3y - 1)$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
			\end{enumerate}
			\item Resolver as equações ($U = \mathbb{Q}$).
			\begin{enumerate}[a)]
				\item $x^2 - 9 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $x^2 - 16 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
			\end{enumerate}
			\item Resolver as equações ($U = \mathbb{Q}$). 
			\begin{enumerate}[a)]
				\item $(x-5)^2 - 9 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $(4x - 7)^2 = 64$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
			\end{enumerate}
			%7 a 12
			\item Resolver as equações ($U = \mathbb{Q}$). 
			\begin{enumerate}[a)]
				\item $4u^2 - u = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-2y^2 - 3y = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $k^2 + 5k = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-2y^2 + y = 0$ \\\\\\\\\\
				\item $7x^2 - 9x = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $3x^2 + 4x = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $\frac{2x^2}{3} - \frac{5x}{2} = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-5x^2 = \frac{3}{4}x$ \\\\\\\\\\
				\item $6t^2 - 252t = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
			\end{enumerate}
			\item Resolver as equações ($U = \mathbb{Q}$). 
			\begin{enumerate}[a)]
				\item $y^2 - 9 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $u^2 - 16 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-x^2 + 1 = 0$ \\\\\\\\
				\item $x^2 - 36 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $m^2 - 4 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-f^2 + 49 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-4x^2 - 36$ \\\\\\\\\\\\
				\item $-x^2 = -25$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $5x^2 = 20$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
			\end{enumerate}
			\item Resolver as equações ($U = \mathbb{Q}$). 
			\begin{enumerate}[a)]
				\item $y^2 + 25 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $(x - 2)^2 + 6 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $x^2 + 6 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-x^2 - 1 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-x^2 - 7 = 0$ \\\\\\\\\\\\
				\item $(x + 4)^2 + 10 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $\bigg(\frac{2x + 5}{7}\bigg)^2 + \frac{2}{3} = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-5x^2 - 320 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-\bigg(\frac{x + 2}{6}\bigg)^2 - \frac{3}{4} = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
			\end{enumerate}
			\item Resolver as equações ($U = \mathbb{Q}$). 
			\begin{enumerate}[a)]
				\item $(3x - 2)^2 - (3x - 2) = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $2(x - 3)^2 + (x - 3) = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-4(3y + 2)^2 + 3(3y + 2) = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-3(4u - 1)^2 = 6(4u - 1)$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $\bigg(\frac{x}{5} - 2\bigg)^2 - 3\bigg(\frac{x}{5}-2\bigg) = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $\bigg(\frac{3x - 4}{7}\bigg)^2 + 7\bigg(\frac{3x - 4}{7}\bigg) = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
			\end{enumerate}
			\item Resolver as equações ($U = \mathbb{Q}$). 
			\begin{enumerate}[a)]
				\item $(3x - 1)^2 - 4 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $(3y + 5)^2 = 49$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-(x + 4)^2 + 9 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-3(-x + 1)^2 + 27 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $2(-x + 7)^2 - 32 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $(4x + 5)^2 - 9 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $(5x + 6)^2 - 4 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $(x - 3)^2 - 81 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $\bigg(\frac{x-2}{3}\bigg)^2 - 4 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $\bigg(\frac{3x + 5}{2}\bigg) - 1 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-4\bigg(\frac{3x - 1}{6}\bigg)^2 + 576 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-\bigg(\frac{-4x+7}{2}\bigg)^2 + 36 = 0$ \newpage
			\end{enumerate}
			\item Resolver as equações ($U = \mathbb{Q}$). 
			\begin{enumerate}[a)]
				\item $x^2 - (x - 2)^2 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $(-4x - 3)^2 -(-x + 5)^2 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $y^2 - 5(y + 2))^2 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $(2u + 5)^2 - (9u + 5)^2 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-x^2 + (x + 2)^2 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-(3y - 4)^2 + (6y + 1)^2 = 0$ \newpage
				\item $(x^2 - 4)((3x + 1)^2 - 9) = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $(x^2 - 16)((4x + 5)^2 - x^2) = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $\bigg(\frac{2x - 9}{3}\bigg)^2 - \bigg(\frac{x - 2}{4}\bigg)^2 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $\bigg(\frac{x + 1}{6}\bigg)^2 - \bigg(\frac{5x - 8}{7}\bigg)^2 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\item $-\bigg(\frac{x + 2}{3}\bigg)^2 + \bigg(\frac{7x - 3}{8}\bigg)^2 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
				\small\item $-\bigg(\frac{4x + 7}{6}\bigg)^2 + \bigg(\frac{-4x + 7}{5}\bigg)^2 = 0$ \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
			\end{enumerate}
		\end{enumerate}
		$~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ 
	\end{multicols}
\end{document}