\documentclass[a4paper,14pt]{article}
\usepackage{extsizes}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\everymath{\displaystyle}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{cancel}
\columnsep=2cm
\hoffset=0cm
\textwidth=8cm
\setlength{\columnseprule}{.1pt}
\setlength{\columnsep}{2cm}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\geometry{top=1in, bottom=1in, left=0.7in, right=0.5in}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\begin{document}
	
	\noindent\textbf{EF08MA08-A~-~Matemática} 
	
	\begin{center}
		\textbf{Revisão: problemas que contam histórias ou apresentam situações - Exercícios Adicionais(Versão professor)}
	\end{center}
	
	
	\noindent\textbf{Nome:} \underline{\hspace{10cm}}
    \noindent\textbf{Data:} \underline{\hspace{4cm}}
	
	%\section*{Questões de Matemática}
	
	\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
		\item Ramon tem hoje o quádruplo da idade de seu irmão Lucca. Quantos anos tinha Ramon quando Lucca nasceu, sabendo que juntos, atualmente, eles somam 30 anos?\\\\
		Solução: \\\\
		Ramon = 4. Lucca(hoje) \\ \\
		$\begin{cases}
			x = 4y \Rightarrow x = 4 \cdot 6 = 24 \\
			x + y = 30 \Rightarrow 5y = 30 \Rightarrow y = 6
		\end{cases}$ \\\\\\
	    $24 - 6 = 18$ anos
		
		\item Para uma excursão ao Aquário de São Paulo, uma escola alugou 4 ônibus de 50 lugares cada, que foram todos lotados. O triplo do número de meninas mais 50. Quantos meninos e quantas meninas foram ao passeio?\\\\
		Solução: \\\\
		$\begin{cases}
			3x = 2y + 50 \\
			x + y = 200 
		\end{cases}$ \\\\\\
        $\begin{cases}
		    3x - 2y = 50 \\
		    x + y = 200 \cdot (2) \Rightarrow 2x + 2y = 400 
	    \end{cases}$ \\\\\\
        y = 200 - 90 = 110 meninos \\\\
        $\begin{cases}
        	3x~\cancel{-~2y} = 50 \\
        	2x~\cancel{+~2y} = 400
        \end{cases}$ \\
        $
        \underline{\hspace{5cm}} \\
        $ \\
        $\cdot~~5x ~~~~~~= 450$ \\
        $\cdot~~~x = 90$~meninas
		\item Numa estante, Mariana empilhou seus 15 livros, sendo que alguns têm 4cm de espessura e outros têm 7 cm de espessura. Quantos livros empilhados há de cada espessura, sabendo que a pilha de livros mede 81 cm? \\\\
		Solução: \\\\
		$\begin{cases}
			x + y = 11 \\
			4x + 7y = 81
		\end{cases}$ \\ \\
	    Por substituição: \\
	    $x = 11 - y \Rightarrow x = -\frac{4}{3}$\\\\
	    $4 \cdot (11 - y) + 7y = 81$ \\
	    $44 - 4y + 7y = 81$ \\
	    $3y = 81 - 44$ \\ 
	    $3y = 37$ \\ $y = \frac{37}{3}$ \\\\
	    $x \cdot 15 = 20$ livros \\
	    $y \cdot 15 = 8$ livros \\\\
	    20 livros de 4 cm e 8 livros de 7cm\\\\
	
		\item Tenho X reais para comprar y cadeiras idênticas para uma festa. Se eu comprar a quantidade necessária na loja Alis, cujo preço unitário é de R\$ 30,00, sobrarão R\$ 150,00; porém, caso eu queira comprar a quantidade necessária na loja Betis, cujo preço unitário é R\$ 40,00, faltarão R\$ 100,00. Logo, X vale:
		\begin{enumerate}[a)]
			\item R\$ 775,00
			\item R\$ 900,00
			\item R\$ 835,00
			\item R\$ 1.100,00
			\item R\$ 1.050,00
		\end{enumerate}
	    Resposta: alternativa b \\\\
	    Solução: \\\\
	    y cadeiras. 30 + 150 \\ 
	    = ycadeiras. 40 - 100 \\ 
	    $\Rightarrow$ 10 y = 250 \\ 
	    y = 25 cadeiras \\\\
	    Portanto o valor x é 900,00 \\\\
	    $~$ \\ $~$  \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$
	    %\item Escreva, quando possível, na forma $\sqrt[n]{a}$, para $n \in \mathbb{N^*}$ e $a \in \mathbb{R}$:
	    %\begin{enumerate}[a)]
	    %	\item $5^\frac{1}{8}$
	    %	\item
        %\end{enumerate}
    \end{enumerate}        
    \end{multicols}    
\end{document}