\documentclass[a4paper,14pt]{article}
\usepackage{extsizes}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\everymath{\displaystyle}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{cancel}
\columnsep=2cm
\hoffset=0cm
\textwidth=8cm
\setlength{\columnseprule}{.1pt}
\setlength{\columnsep}{2cm}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\geometry{top=1in, bottom=1in, left=0.7in, right=0.5in}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\begin{document}
	
	\noindent\textbf{8FMA14~-~Matemática} 
	
	\begin{center}Sentenças abertas de duas variáveis e sistemas de sentenças abertas de duas variáveis (Versão estudante)
	\end{center}
	
	
	\noindent\textbf{Nome:} \underline{\hspace{10cm}}
	\noindent\textbf{Data:} \underline{\hspace{4cm}}
	
	%\section*{Questões de Matemática}
	
	\begin{multicols}{2}
	    \begin{enumerate}
	    	\item Resolver as seguintes sentenças abertas com duas variáveis nos seus respectivos universos.
	    	\begin{enumerate}[a)]
	    		\item $a+b=0\\
	    		U=\{(0; 0),(-3;1),\\
	    		(2;2),(3;-3),(-4;4)\}$\\\\\\\\\\\\\\
	    		\item $x^2+y^2=9\\
	    		U=\{(0;3),(-\sqrt{6};3),\\
	    		(-\sqrt{6};\sqrt{3}),(6;3)\}$\\\\\\\\\\\\\\
	    		\item $i^j=1\\
	    		U=\{(0;0),(-2;1),(-1;2),
	    		\\(1;1),(8;0)\}$\\\\\\\\\\\\\\
	    	\end{enumerate}
    	    \item Resolver os seguintes sistemas de sentenças abertas com duas variáveis nos seus respectivos universos.
    	    \begin{enumerate}[a)]
    	    	\item $U = \{(0;-2),(1;1),(4;2)\}$
    	    	
    	    	$
    	    	\begin{cases}
    	    		x + y > 2 \\
    	    		x - y < 3 \\
    	    	\end{cases}	
        	    $\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
        	    
        	    \item $U = \left\{
        	           \bigg(0;\frac{7}{2}\bigg),
        	           \bigg(\frac{5}{3};0\bigg),
        	           \bigg(\frac{7}{3};1\bigg)
        	           \right\}
        	    $\\\\
        	    $
        	    \begin{cases}
        	    	x^2 + 2y = 7 \\
        	    	3x - 2y = 5 \\
        	    \end{cases}	
        	    $\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
        	    
        	    \item ~ \\ 
        	    $U = \\\\ \left\{
        	    \bigg(0;\frac{7}{2}\bigg),
        	    \bigg(1;3\bigg),
        	    \bigg(\frac{5}{3};0\bigg)
        	    \bigg(\frac{7}{3};1\bigg)
        	    \right\}
        	    $\\\\
        	    
        	    $
        	    \begin{cases}
        	    	x^2 + 2y = 7 \\
        	    	~~~~ou~~~~~~~~~~~ \\
        	    	3x - 2y = 5 \\
        	    \end{cases}	
        	    $\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
    	    \end{enumerate}
            \item Resolva as seguintes sentenças abertas com duas variáveis nos seus respectivos universos.
            \begin{enumerate}[a)]
                \item $xy = 1$ \\
                $U = \{
                \bigg(\frac{1}{3};3\bigg),
                \bigg(\frac{1}{6};-6\big),
                \bigg(2;\frac{1}{2}\bigg),\\
                \bigg(-7;-\frac{1}{7}\bigg),
                \bigg(5,-\frac{1}{5}\bigg)
                \}$\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
                \item $a^b = 27$\\
                $U = \{(3;-3),(-\sqrt{3};6),(\sqrt{3};6),\\(3;3),(3^{-1};-3)\}$\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
                \item $x > 0$\\
                $U = \{-2, 0, 2 \} \times \{-3, -2, 0\}$\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
            \end{enumerate}
            \item Resolva os seguintes sistemas de sentenças abertas com duas variáveis nos seus respectivos universos.\\
            \begin{enumerate}[a)]
            	\item $
            	\begin{cases}
            		x + y = 6 \\
            		x = y \\
            	\end{cases}$	\\
                $U = \{(0;3),(3;0),(-3;0),\\(3;3),(0;0)\}
            	$\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
            	\item $
            	\begin{cases}
            		x - y < 0 \\
            		20xy < 1 \\
            	\end{cases}$ \\
            	$U = \left\{\frac{1}{7},\frac{1}{5}\right\}\times\left\{\frac{1}{6},\frac{1}{4}\right\}$\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
            	\item $
            	\begin{cases}
            		x^2 - y = -1 \\
            		3x - 2y = -2 \\
            	\end{cases}$ \\
                $U = \left\{(0;1),\bigg(\frac{3}{2};\frac{13}{4}\bigg),\bigg(\frac{15}{2};1\bigg)\right\}$\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\
                \item $
                \begin{cases}
                	3x + y = 3 \\
                	x^2 - y^2 = 1 \\
                \end{cases}$ \\
                $U = \left\{1,\frac{5}{4}\right\} \times\ \left\{-\frac{3}{4},0\right\} $
            \end{enumerate}
	    \end{enumerate}
    $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$
    \end{multicols}

\end{document}