\documentclass[a4paper,14pt]{article}
\usepackage{extsizes}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\everymath{\displaystyle}
\usepackage{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{cancel}
\columnsep=2cm
\hoffset=0cm
\textwidth=8cm
\setlength{\columnseprule}{.1pt}
\setlength{\columnsep}{2cm}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\geometry{top=1in, bottom=1in, left=0.7in, right=0.5in}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\begin{document}
	
	\noindent\textbf{7FMA150~-~Matemática} 
	
	\begin{center}
		\textbf{Potências - Propriedades (II) (Versão professor)}
	\end{center}
	
	
	\noindent\textbf{Nome:} \underline{\hspace{10cm}}
    \noindent\textbf{Data:} \underline{\hspace{4cm}}
	
	%\section*{Questões de Matemática}
	
	\begin{multicols}{2}
		Admitindo definidas as potências e raízes valem as seguintes propriedades: \\
		P4. $a^m \cdot b^m = (a \cdot b)^m$ e $\sqrt[m]{a} \cdot \sqrt[m]{a \cdot b}$\\
		P5. $\frac{a^m}{b^m} = \bigg(\frac{a}{b}\bigg)^m$ e $\frac{\sqrt[m]{a}}{\sqrt[m]{b}} = \sqrt[m]{\frac{a}{b}}$ 
	\begin{enumerate}
		\item Calcule, obtendo o resultado na forma $a^\frac{m}{n}$:
		\begin{enumerate}[a)]
			\item $(11^4)^\frac{1}{4}$ \\
			= $11^{\cancel{4} \cdot \frac{1}{\cancel{4}}}
			= 11^\frac{1}{1} = 11$\\
			\item $(2^{-7})^{-\frac{3}{7}}$\\
			= $2^{\cancel{-7} \cdot -\frac{3}{\cancel{7}}}
			= 2^{-1 \cdot -3}
			= 2^3
			= 2^\frac{3}{1}$ \\
			\item $(7^{-\frac{4}{9}})^\frac{9}{8}$\\
			= $7^{-\frac{4}{\cancel{9}} \cdot \frac{\cancel{9}}{8}}
			= 7^{-\frac{4}{1} \cdot \frac{1}{8}}
			= 7^{-\frac{4}{8}}
			= 7^{-\frac{1}{2}}$ \\
			\item $((5^{-3})^\frac{4}{9})^{-\frac{3}{4}}$\\
			= $5^{-3 \cdot \frac{4}{9} \cdot -\frac{3}{4}}
			= 5^{\cancel{-3} \cdot \frac{1}{\cancel{3}} \cdot \frac{-1}{1}}
			= 5^\frac{1}{1} \\
			= 5$
		\end{enumerate}
        \item Calcule:
        \begin{enumerate}[a)]
        	\item $\sqrt{\sqrt{3}}$\\
        	= $\sqrt[4]{3}$ \\(quando a raiz não tem índice, este índice é 2)
        	\item $\sqrt{\sqrt{\sqrt{7}}}$\\
        	= $\sqrt[8]{7}$
        	\item $\sqrt[5]{\sqrt[4]{\sqrt{5}}}$\\
        	= $\sqrt[5 \cdot 4 \cdot 2]{5}
        	= \sqrt[40]{5}$\\
        	\item $\sqrt[3]{\sqrt[-7]{\sqrt{2}}}$\\
        	= $\sqrt[3 \cdot -7 \cdot 2]{2}
        	= \sqrt[-42]{2}$
        \end{enumerate}
        \item Obtenha o valor da expressão a seguir na forma de raiz:
        \begin{enumerate}[a)]
        	\item $\frac{\sqrt[4]{5} \cdot \sqrt[5]{\sqrt{5}} \cdot \sqrt[-4]{5}}{\sqrt[12]{5^9} \cdot \sqrt[6]{5^3}}$\\\\
        	= $\frac{5^\frac{1}{4} \cdot \sqrt[10]{5} \cdot 5^{-\frac{1}{4}}}{5^\frac{9}{12} \cdot 5^\frac{3}{6}}
        	= \frac{5^{\cancel{\frac{1}{4}} + \frac{1}{10} - \cancel{\frac{1}{4}}}}{5^\frac{3}{4} \cdot 5^\frac{1}{2}} \\\\
        	= \frac{5^\frac{1}{10}}{5^{\frac{3}{4} + \frac{1}{2}}}
        	= \frac{5^\frac{1}{10}}{5^{\frac{3 + 2}{4}}} 
        	= \frac{5^\frac{1}{10}}{5^\frac{5}{4}} \\\\
        	= 5^{\frac{1}{10} - \frac{5}{4}}
        	= 5^\frac{2 - 25}{20}
        	= 5^{-\frac{23}{20}} \\\\
        	= \sqrt[20]{5^{-23}}$
        \end{enumerate}
        \item Simplifique as expressões a seguir:
        \begin{enumerate}[a)]
        	\item $4^\frac{2}{7} \cdot 3^\frac{2}{7}$\\
        	= $(4 \cdot 3)^\frac{2}{7} 
        	= 12^\frac{2}{7}$
        	\item $5^\frac{1}{3} \cdot 3^\frac{1}{3} \cdot \bigg(\frac{1}{45}\bigg)^\frac{1}{3}$\\
        	= $\bigg(5 \cdot 3 \cdot \frac{1}{45} \bigg)^\frac{1}{3}
        	= \bigg(\cancel{15} \cdot \frac{1}{\cancel{45}} \bigg)^\frac{1}{3} \\\\
        	= \bigg(\frac{1}{3}\bigg)^\frac{1}{3}$
        	\item $\sqrt[6]{2} \cdot \sqrt[6]{7} \cdot \sqrt[6]{5}$\\
        	= $2^\frac{1}{6} \cdot 7^\frac{1}{6} \cdot 5^\frac{1}{6}
        	= (2 \cdot 7 \cdot 5)^\frac{1}{6}
        	= 70^\frac{1}{6}$
        \end{enumerate}
        \item Aplique P5, calculando até onde for possível fazer a conta:
        \begin{enumerate}[a)]
        	\item $\frac{3^\frac{3}{5}}{7^\frac{3}{5}}$\\
        	= $\bigg(\frac{3}{7}\bigg) = \sqrt[5]{\bigg(\frac{3}{7}\bigg)^3}$
        	\item $\frac{2^{-\frac{2}{9}}}{5^{-\frac{2}{9}}}$\\
        	= $\bigg(\frac{2}{5}\bigg)^{-\frac{2}{9}} \\
        	= \bigg(\frac{5}{2}\bigg)^\frac{2}{9}
        	= \sqrt[9]{\bigg(\frac{5}{2}\bigg)^2}$
        	\item $\frac{\sqrt[3]{5}}{\sqrt[3]{7}}$\\
        	= $\sqrt[3]{\frac{5}{7}}$
        	\item $\frac{\sqrt{11}}{\sqrt{2}}$\\
        	= $\sqrt{\frac{11}{2}}$
        \end{enumerate}
        \item Calcule:
        \begin{enumerate}[a)]
        	\item $27^\frac{2}{3}$\\
        	= $\sqrt[3]{27^2}
        	= \sqrt[3]{(3^3)^2}
        	= \sqrt[3]{3^6} \\
        	= 3^2
        	= 9$
        	\item $\sqrt{\sqrt{81}}$\\
        	= $\sqrt[4]{3^4}
        	= 3$
        	\item $(\sqrt{11})^4$\\
        	= $(11^\frac{1}{2})^4
        	= 11^{\frac{1}{2} \cdot 4}
        	= 11^\frac{4}{2} \\
        	= 11^2
        	= 121$
        	\item $(\sqrt[6]{7})^3$\\
        	= $(7^\frac{1}{6})^3
        	= 7^{\frac{1}{6} \cdot 3}
        	= 7^\frac{3}{6}
        	= 7^\frac{1}{2} \\
        	= \sqrt{7}$
        \end{enumerate}
        \item Escreva na forma $\sqrt[n]{a^m}$, com \\$a \in \mathbb{R}$, $m$, $n \in \mathbb{N}$ e $n \neq 0$.
        \begin{enumerate}[a)]
        	\item $5^\frac{1}{3} \cdot 2^{1}{3} \cdot 10^{-\frac{1}{3}}$\\
        	= $5^\frac{1}{3} \cdot 2^\frac{1}{3} \cdot \bigg(\frac{1}{10}\bigg)^\frac{1}{3} \\
        	= \bigg( 5 \cdot 2 \cdot \frac{1}{10}\bigg)^\frac{1}{3}
        	= \bigg(\cancel{10} \cdot \frac{1}{\cancel{10}}\bigg)^\frac{1}{3} \\
        	= 1^\frac{1}{3}
        	= \sqrt[3]{1^1}
        	= 1$
        	\item $\sqrt[10]{9} \cdot \sqrt[5]{5}$\\
        	como os índices das raízes são diferentes, não é possível aplicar P5 da página 1
        	\item $\bigg( \frac{8^\frac{1}{6}}{\sqrt[12]{49}} \bigg)^{-4}$\\
        	= $\bigg(\frac{8^\frac{1}{6}}{7^\frac{2}{12}}\bigg)^{-4}
        	= \bigg(\frac{8^\frac{1}{6}}{7^\frac{1}{6}}\bigg)^{-4} \\
        	= \left[\bigg(\frac{8}{7}\bigg)^\frac{1}{6}\right]^{-4}
        	= \frac{8}{7}^{\frac{1}{6} \cdot -4} \\
        	= \frac{8}{7}^{-\frac{2}{3}}$
        	\item $\frac{\sqrt[7]{8} \cdot \sqrt[7]{22} \cdot \sqrt[7]{9}}{\sqrt[7]{11} \cdot \sqrt[7]{16}}$\\
        	= $\frac{\sqrt[7]{8 \cdot 22 \cdot 9}}{\sqrt[7]{11 \cdot 16}}
        	= \frac{\sqrt[7]{1584}}{\sqrt[7]{176}} \\
        	= \sqrt[7]{\frac{1584}{176}}
        	= \sqrt[7]{9} = \sqrt[7]{3^2}$
        \end{enumerate}
        \item Sendo $a$, $b$ e $c$ números reais positivos, a expressão\\ $\sqrt[3]{a^5 \cdot b^7 \cdot c} \cdot \sqrt[3]{a^3 \cdot b^2 \cdot c^4}$ é equivalente a:
        \begin{enumerate}[a)]
            \item $b^2 \cdot c \cdot \sqrt[3]{a \cdot c^2}$
            \item $a^4 \cdot b^2 \cdot c^3 \cdot \sqrt[3]{b \cdot c}$
            \item $a \cdot b \cdot c^2 \cdot \sqrt[3]{a^2 \cdot b}$
            \item $a^2 \cdot c \cdot \sqrt[3]{a \cdot b^2 \cdot c}$
            \item $a^2 \cdot b^3 \cdot c \cdot \sqrt[3]{a^2 \cdot c^2}$\\\\
            Resposta: alternativa e\\
            $\sqrt[3]{a^5 \cdot b^7 \cdot c} \cdot \sqrt[3]{a^3 \cdot b^2 \cdot c^4} \\
            = \sqrt[3]{a^{5 + 3} \cdot b^{7 + 2} \cdot c^{1 + 4}} \\
            = \sqrt[3]{a^8 \cdot b^9 \cdot c^5}\\
            = a^2 \cdot b^3 \cdot c \cdot \sqrt[3]{a^2 \cdot c^2}$\\
        \end{enumerate}
        \item Sendo $a$, $b$ e $c$ números reais positivos e considerando \\\\$y = \frac{3x^2}{2z^2} \bigg(\frac{27x^3}{\sqrt[4]{64z^6}}\bigg)^{-\frac{2}{3}}$, logo $y$ equivale a:
        \begin{enumerate}[a)]
        	\item $\frac{1}{3z}$
        	\item $2x^2$
        	\item $\frac{3z^2}{\sqrt[4]{x^3}}$
        	\item $x$
        	\item $\frac{\sqrt[4]{x^2}}{3z \cdot x^6}$\\\\
        	Resposta: alternativa a \\
        	= $y = \frac{3x^2}{2z^2} \bigg(\frac{27x^3}{\sqrt[4]{64z^6}}\bigg)^{-\frac{2}{3}} \\
        	= \frac{3x^2}{2z^2} \cdot \bigg(\frac{\sqrt[4]{64z^6}}{27x^3}\bigg)^\frac{2}{3}\\
        	= \frac{3x^2}{2z^2} \cdot \bigg(\frac{\sqrt[4]{2^6 \cdot z^6}}{3^3 \cdot x^3}\bigg)^\frac{2}{3}\\
        	= \frac{3x^2}{2z^2} \cdot \bigg(\frac{2^\frac{6}{4} \cdot z^\frac{6}{4}}{3^3 \cdot x^3}\bigg)^\frac{2}{3}\\\\
        	= \frac{3x^2}{2z^2} \cdot \frac{2^{\frac{6}{4} \cdot \frac{2}{3}} \cdot z^{\frac{6}{4} \cdot \frac{2}{3}}}{3^{3 \cdot \frac{2}{3}} \cdot x^{3 \cdot \frac{2}{3}}} \\\\
        	= \frac{3x^2}{2z^2} \cdot \frac{2^\frac{2}{2} \cdot z^\frac{2}{2}}{3^2 \cdot x^2} \\\\
        	= \frac{3x^2}{2z^2} \cdot \frac{2^1 \cdot z^1}{3^2 \cdot x^2} \\\\
        	= \frac{1}{3z}$
        \end{enumerate}
        \item Considerando $k^3 = 8^2$, $m^2 = 8^7$ e $n^5 = 8^6$, então $(k \cdot m \cdot n)^{30}$ é equivalente a:
        \begin{enumerate}[a)]
        	\item $8^{74}$
        	\item $8^{135}$
        	\item $8^{57}$
        	\item $8^{161}$
        	\item $8^{92}$\\
        \end{enumerate}
        Resposta: alternativa d \\
        $k^3 = 8^2$, $m^2 = 8^7 \\
        (k \cdot m \cdot n)^{30} \Rightarrow k^3 = 8^2$ \\
        Tirar a raiz cúbica de ambos os lados\\
        $\sqrt[3]{k^3} = \sqrt[3]{8^2} \\
        k = 8^\frac{2}{3}$\\
        
        $m^2 = 8^7$ \\
        Tirar a raiz quadrada de ambos os lados\\
        $m = 8^\frac{7}{2}$\\
        
        $n^5 = 8^6$\\
        Tirar a raiz quinta dos 2 lados\\
        $\sqrt[5]{n^5} = \sqrt[5]{8^6}\\
        n = 8^\frac{6}{5}$
        
        $(8^\frac{2}{3} \cdot 8^\frac{7}{2} \cdot 8^\frac{6}{5})^{30})
        = (8^{\frac{2}{3} + \frac{7}{2} + \frac{6}{5}})^{30}
        = (8^\frac{20 + 105 + 36}{30})^{30}
        = (8^\frac{161}{30})^{30}
        = 8^{\frac{161}{30} \cdot 30}
        = 8^{161}
        $
        
        
    $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\ $~$ \\
    \end{enumerate}        
    \end{multicols}
\end{document}